日本子彈點夠高鐵爽

日本子彈點夠高鐵爽 - 鄧達智

作者提供圖片

不用說香港人搭乘日本子彈火車的次數比搭咱中港高鐵多，今時今日內地人遊日乘子彈的人又怎會少？

搭得多，當然有準則比較高下。

除了別有漢奸心，怎會對子彈火車讚極不膩？

多搭一次高鐵，多一份窺探，增一分加強認知高鐵爽；尤其自由自在、自把自為的情況，子彈火車車廂內一片死板孤寂，與咱中華大地高鐵內的㷫烚烚活力四射相比，除非閣下已達耄耋，沒可能更欣賞。

乘高鐵從廈門剛剛歸來，首先感受香港人不單漸次融入大灣區，基本上回歸中華血脈與同胞行為一致可喜可賀。前面左右加在一起四行，每行兩位乘客共八位，超過四百歲相信百分百港人，全程四個半小時，超過三小時與其他乘客以高質聲浪分享他們的生老病死，也及他們家人的生養死葬，交代相當清楚；但交代得至多還是「民間食神」評語，八人中的幾位男性負責不斷往返餐車打點、運送出品，從滑蛋蝦仁到蒸排骨到炒粉炒飯，認真點評，務求整個車廂的乘客都嗅得濃郁餸菜氣味及透過中氣十足的報導，廣東話聲浪久久不散。

咱中國人的孩子，人人都是「孩子王」，男孩女孩都一樣。這位小小姐大概三歲，好有性格，說一不二恁她媽媽如何引導，不聽就是不聽，從車廂一頭跑到另一頭，不停免費為乘客高聲獻唱。前面一位媽媽帶着兩個三、五歲男孩更精彩，在座位上爬高爬低，另加行李架，表演前滾後滾翻；好一組亦也免費馬戲班。媽媽們不是沒有阻止，不過我們中國女同胞嘛，性情溫柔軟綿綿的，正好適合現代育兒方針：不打、不罵、不阻止；好讓孩子自由發展，為中國打造將來的姚明、馬雲及郎朗。

要數中國高鐵的好處三日三夜數唔晒，恆常陪伴；服務員不斷高聲推銷奶茶、咖啡、蛋糕；免你沈睡不健康，也免你餓壞肚皮，百般殷勤，怎可不讚？

下車前，赫然發現後面着短褲男乘客，脫了鞋襪，一雙肉腿一直扛在我的位子後面，整個人窩在椅子打機，嘩；那種享受、那種福氣，任何世界的鐵路都沒法擋！

鄧達智
電郵 :chiuou@gmail.com

上一則
上一則
清粥小菜 (李碧華)

下一則
下一則
鱔糊麵 (李純恩)

劉翔會唔會貼切啲

有中國人的空間，沒有享受